囚徒困境

囚徒困境（英語：Prisoner's Dilemma）是博弈論的非零和博弈中具代表性的例子，反映個人最佳選擇並非團體最佳選擇。或者說在一個群體中，個人做出理性選擇卻往往導致集體的非理性。雖然困境本身只屬模型性質，但現實中的價格競爭、環境保護等方面，也會頻繁出現類似情況。

白色恐怖算唔算一個例子？

巴打係咪真係知咩叫囚徒困境...?